% OGÓLNE
\regula Administrowaniem bazy zajmuje się kierownik kina.
\regula Nazwy klientów muszą być unikatowe.

% SALE
\regula Dane sal wpisuje kierownik kina.
\regula Nie może być dwóch sal o tym samym numerze.
\regula Modyfikować dane sal może jedynie kierownik kina.
\regula Usuwać sale może wyłącznie kierownik.
\regula Każda sala ma unikalny numer nadany przez kierownika kina.
\regula Kierownik musi określić numer piętra, na którym znajduje się sala.
\regula W sali może odbywać się w tym samym czasie tylko jeden spektakl.

% Miejsca
\regula Dodać miejsce w sali może tylko kierownik kina.
\regula Nie może być dwóch miejsc o tym samym numerze w jednej sali.
\regula Zmodyfikować dane miejsca w sali może tylko kierownik kina.
\regula Usunąć miejsce w sali może tylko kierownik kina.
\regula Każdy klient może zobaczyć niezarezerwowane miejsca w sali.
\regula Każdy pracownik może zobaczyć wszystkie miejsca w sali.

% SPEKTAKLE
\regula Dane spektaklów wpisuje kierownik kina lub menedżer.
\regula W czasie spektaklu odbywa się dokładnie jeden film.
\regula Różnica pomiędzy czasem zakończenia a czasem rozpoczęcia spektaklu nie może być mniejsza od czasu trwania filmu.
\regula Spektaklu nie można usunąć gdy została na niego wykonana co najmniej jedna rezerwacja.
\regula Modyfikować i usuwać spektakle może jedynie kierownik kina lub menedżer.

% Filmy
\regula Dodawać i edytować dane filmów może dowolny pracownik kina.
\regula Usuwać filmy może jedynie kierownik kina lub menedżer.
\regula Jeżeli klienci napisali komentarze do usuwanego filmu, zostają one również usunięte z bazy.
\regula W przypadku usuwania filmu, który został oceniony, usunięte zostają również oceny.

% Filmowcy
\regula Nowych filmowców może dodawać dowolny pracownik kina.
\regula Dane filmowców może edytować jedynie kierownik lub menedżer.
\regula Filmowców nie można usuwać.
\regula Przy tworzeniu filmu mogło brać udział wiele filmowców.
\regula Wiele filmowców może mieć tą samą rolę w jednym filmie.
\regula Filmowiec biorący udział w tworzeniu filmu mógł być także zatrudniony przy produkcji innego, z tą samą lub inną rolą.

% Gatunki
\regula Film może być zakwalifikowany do jednego lub wielu gatunków.
\regula Nowe gatunki może dodawać dowolny pracownik kina.
\regula Dane gatunków może edytować jedynie kierownik lub menedżer.
\regula Gatunków nie można usuwać.
\regula Gatunki muszą mieć unikalne nazwy.

% Rezerwacje
\regula Dokonać rezerwacji na spektakl może klient lub kasjer. Gdy rezerwacji dokonuje kasjer, przyjmuje się, że dotyczy ona użytkownika anonimowego.
\regula Klient, który nie jest w minimalnym wieku określonym w parametrach filmu, nie może dokonać na niego rezerwacji.
\regula Klient może dokonać dowolną ilość rezerwacji na ten sam spektakl lub różne spektakle.
\regula Na dane miejsce w spektaklu nie może być wykonana więcej niż jedna rezerwacja.
\regula Rezerwacje można wykonać tylko przed rozpoczęciem filmu, który będzie wyświetlany na danym spektaklu.

% Oceny
\regula Klient może ocenić film wtedy i tylko wtedy, gdy ma rezerwację na jeden ze spekatkli na których odbywa się jego pokaz i ten spektakl się zakończył.
\regula Klient może wystawić maksymalnie jedną ocenę na dany film.
\regula Klient zawsze może zmienić swój stopień swojej oceny.
\regula Klient nie może zupełnie usunąć swojej oceny.
\regula Pracownik kina może usuwać dowolne oceny, lecz nie może zmieniać ich stopnia.

% Komentarze
\regula Klient może dodać wiele komentarzy do dowolnych filmów.
\regula Klient może edytować swój komentarz do dwóch dni od daty jego napisania.
\regula Klient nie może usuwać komentarzy.
\regula Klient nie może edytować komentarzy innych.
\regula Pracownik kina może usuwać dowolne komentarze.
\regula Pracownik, w dowolnym czasie, może edytować komentarze klientów.
\regula Komentarze może przeglądać każdy użytkownik.
\regula Użytkownicy anonimowi nie mogą edytować komentarzy.
\regula Uzytkownicy anonimowi nie mogą usuwać komentarzy.
\regula Pracownik może być jednoczesnie klientem.

% Klienci
\regula Zakładać konta (dodawać nowego klienta) może każdy niezalogowany użytkownik systemu.
\regula Nikt nie może usuwać klientów lub modyfikować ich dane.
\regula Przeglądać klientów może dowolny pracownik kina.
\regula Przeglądać swoje dane klienta może zalogowany użytkownik (klient).